有食物敏感嘅連登仔，入黎分享下你既經歷

有無人覺得香港好似唔多人有食物敏感？或者普遍比較少人留意？出街食野要求走某樣野，招呼我既人無論係收銀定侍應好多時都會一臉為難，甚至試過應我「下 但走左隻雞個公仔麵都唔會多左架喎」

我自己既情況唔算最嚴重，適量食用最多都係皮膚又紅又痕同剝落，濕疹發作，但唔會對生命有危險。所以想知道其他嚴重過我既巴絲打係香港點生存

我唔知自己對咩敏感
有幾次食完野個咀會又痛又腫
過兩個鐘就會無事

對酒精有少少敏感，飲少少無問題
一多就全身紅晒+少肚痛

有排溫書溫到傻左, 走入戲院睇戲係個廣告聽到杜民澤講酒精敏感係冇酒精就會敏感之後成個月先比朋友笑

暫時應該得生蝦敏感, 一食就會咀腫同痕, 喉嚨都會腫, 係咪算係嚴重敏感?

同FD食壽司,見到生蝦得個望字

G6PD 未試過出事
酒精敏感 飲少少冇事~飲多過1支第二日背脊會出風疹 3日左右先退..

對鵝敏感
一食完塊臉就會即刻熱同痕
食得多塊臉隔幾個鐘會開始起粒粒（唔係暗瘡），痕到好似有幾十隻螞蟻喺塊臉上面走黎走去咁

後天對海鮮敏感 老豆認為因為我揀飲擇食所致
有一日逼我食海鮮宴 當時仲細加上天性為食 所以照食
跟住個晚即刻全面甩皮

我老公食生蝦生蟹會敏感
有一次佢食蝦刺身
當時佢唔知自己敏感
一食完唔到五分鐘就喉嚨腫痛差啲抖唔到氣
嚇鬼死

對牛敏感
唔係話特別想食
不過同fd食飯成日要就我唔係幾好意思
有時約打邊爐我都係推咗佢就算

飲鮮奶同食生蛋會起痰
塞住氣管，好似扯哮咁算唔算
無問過醫生係咩原因
我本身又鼻敏感、氣管敏感
胃酸反流、牙齦炎
仲加埋腸易激綜合症
應該無咩人有我咁多病

對菜敏感

我都係咁 但我細細過好鍾意食蝦
反而有次食超新鮮既就冇事 唔知關唔關事

對蝦有輕度敏感
但我會照食
最多咪個人熱熱地同有小小痕，忍住唔R好快退

香料敏感 病發個陣成身一達達好似比蚊咬咁

記得細個對蝦蟹敏感
會成身紅哂跟住出疹
跟住發現左之後
阿婆成個禮拜都煮蝦蟹我食 以毒攻毒
但宜家大左又真係無再敏感

對魚翅定燕窩敏感
俾啲朋友笑妹仔肚食唔到貴野
細個係泰國食完 返到酒店已經出事
成個人出哂瘋（難） 一撻撻腫哂又痕
即刻去醫院打急救針

喱啲超勁大鑊
醫生有冇畀紙你老公買藥？

對奇異果敏感
生日試過食咗hi到少少奇異果嘅蛋糕
之後又痾又嘔又發燒

奇異果敏感，食完實出瘋懶

有朋友唔食得蝦 炸過蝦既油都唔食得 食左會呼吸困難
出街食野要好小心

識人都係對牛敏感 所以同佢食大家會自動波淨點其他肉

杏仁敏感 會極度肚痛 係好似俾人一拳拳打落肚嗰種痛

對難食嘅野敏感
一食咗淡就唔想食

對蝦蟹敏感
細個食完只係會少少痕
五六年前有晚食完蟹就開始全身風癱
去排急症唔駛5分鐘就有得睇
自此開始食多少少就好容易出